<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>少年派の兰州</title>
  
  <subtitle>想起我拖拉机的烟尘喷了那对狗男女一脸,我很解气</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-04-19T00:45:53.805Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>兰州</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>apple</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/10/apple/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/10/apple/</id>
    <published>2018-04-09T19:07:01.000Z</published>
    <updated>2018-04-19T00:45:53.805Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 color="blue" style="text-align: center;">对着远方的你</h1><blockquote><p><strong><em> 在这个世界上，我虽然不是你想象中的好男人，但在这之后你不会遇到第二个我，我在心里默念这句话，对着远方的你 </em></strong></p></blockquote><a id="more"></a><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=34497036&auto=0&height=66"></iframe><p>每个人的经历都是无人知晓的隐私，除了当事人讲对于别人来说都是秘密。当然，我也不例外</p><p>有人说过:人的一生会爱过很多的人。作为一名男性，这点我深有体会</p><p>小学到初中，初中到高中，细数一下，一共喜欢过的女孩子一共有一十二个，其中很大部分都只是一时冲动</p><p>记得我生命中有过一个过客。她原先是个很纯真的女孩子，至少在我刚开始认识时是这个样子的</p><p>刚在初中学校时，我是六年级，因为是九年义务教育制度，我在初中学校一共待了四年，她在我的印象中一直都是以矮小的形象出现，因此，我们都称呼她为Apple， Apple是个好女孩，这是在我认识她时就是得出的一个结论</p><p>六年级，那时我们都是一帮纯洁的孩子，在那个纯洁的年代，没人会去关心女生的胸部平不平，也没人关心穿的好不好看,刚见到 Apple时，是六年级分班的时候。男女分排两队，我则是比较早熟的，在不近视的我的眼睛下，分辨出了有二十多个女生以及同等数量的男生，当中惹眼的也不过两三位，而她就这么地出现在我面前</p><p>那首歌里是怎么说的来着？对！没有一点防备，没有一丝顾虑，你就这样悄悄的出现在我面前。那是个美丽的初秋，但夏天的气息还久久残留着，我们都还习惯穿着短袖衫搭配七分裤</p><p>Apple一席淡黄色的短袖上衣配上浅白色的七分潮裤，让我不由眼前一亮，看向她的脸，那时Apple的瓜子脸很清秀，配上两颊齐下巴的斜边刘海，高耸的鼻梁，性感可爱的嘴唇，漂亮的让我生不出一丝龌龊的想法</p><p>我至今都忘不了她的眼神，那是一种清纯，就如同小说里描绘的那般，不沾丝毫世俗之气，那一刻，我的心里回荡着令人激动的一句话:她是个好女孩，就是她了！同时,我也感觉到了我和她会发生什么，于是就在人群里多看了她几眼，只是她那时的单纯超乎了我的想象</p><p>由于Apple 感受不了我热烈打量的目光，反瞪了我一眼，从这一眼起，顿时，我感觉我的生活更有意义了，她是个子又不高的女生，所以坐在了第一排，而我则是第四排，不过稍稍令我欣慰的是:我们在同一组</p><p>之后，在课堂上我总是喜欢看着前方第一排的背影发呆，就这样，我就和 Apple开始了一段不纯之恋，初中生活的点点滴滴出现在我眼前，此刻的我看向远空，那也许那是 Apple 现在住的方向</p><p>在第一眼看到了 Apple后我就不可自拔的喜欢上了她，没有想象中的yy情景，没有在梦遗时见到她，就是单纯的想牵着她的手，一起走过春夏秋冬</p><p>于是，我开始了我的追女生涯，这是一条不归之路，可对于探索状态的我来说，前方每一个光点都是一个类似终点的地方，而 Apple的眼睛则是一个指针让我义无反顾的走上了一段旅程<br>首先，我和她同村的一个男同学搞好了关系，由于他名字的音标和我们家乡方言中的窗户比较像，于是，他就多了一个外号，叫窗户</p><p>窗户在那时发育的很是好，在班上身高是排前三的，所以我们这些身高一般的人总会莫名地喜欢找他一起玩</p><p>后来，我发现他经常和 Apple一起回家，我当时就找了个借口问他们之间的关系，窗户只是一句 Apple是和他同村的，我心中的疑虑尽消，开怀地笑了</p><p>“你是不是对 Apple有意思？ ”窗户坏坏的问道，却一脸正经的看着我</p><p>“嗯，是，我喜欢她”那时的我也是相当的纯洁，一句话就说出了我对 Apple有意思</p><p>窗户信誓旦旦的保证道， “哈哈，那不就好办了，我帮你追她吧！” 因为这句话，后来我给他抄作业也变得更有激情了</p><p>之后，我们经常在交作业本时都是把本子顺序打乱，我的本子几乎一直都是压在她的本子上面，所以每次我交本子时，都会在 Apple面前故意打乱顺序</p><p>可能 Apple当时感受到了我的心意，所以我只要是在交作业本时， Apple一般都会以一种奇怪的眼神看我一眼</p><p>可能老师也被这一奇怪的现象感动了，经常上课时看着我之后再看着Apple，导致了我经常和她一起出现在讲台上写题目，那一刻，我心里感觉就像是吃了糖似得，甜呼呼的<br>还有就是我喜欢下晚自习的那一刻，因为在那时我可以光明正大的看着她那可爱的脸，然后和她一起回家，虽然Apple的家离我家很远，但是顺路，我总是喜欢和她一起骑着自行车在马路上，看着她</p><p>自从生活里有了 Apple的身影后， 我感觉学习都变得有趣和充实起来，每天每节课都是恨不得要教作业本，不知道这想法被初中同学知道后，会不会追着我狂砍三条街<br>之后因为一件事，我们变得疏远了，至今我还记得:那是照片惹的祸</p><p>那天，学校要求拍照照身份证，洗了照片，每个人都是如此，这时窗户告诉我:机会来了</p><p>我不解的问了一句:什么机会？他用眼瞟向 Apple，我顿时会意了，我俩嘿嘿的不怀好意的笑声传出，周围的女生听到后都迅速的远离了我俩</p><p>之后我给了一张我的照片给窗户，他把我的照片给了 Apple，她看到之后二话没说就扔了，我当时的心碎了一地，顿时觉得天色好暗，太阳好讨厌</p><p>可窗户不知道怎么想的，把 Apple的照片硬是弄了一张来，我当时就亢奋的不得了，之后只见他动作麻利，猝不及防的将照片扔进了<br>Apple的胸衣里面，我当时惊愕了，太禽兽了，这张相片我一定要弄到手！！</p><p>Apple当时恼怒成羞，脸红的像熟透了的苹果，在我惊愕的眼光下，把照片拿了出来(当时的情况不描述，毕竟少儿不宜)，撕成了四瓣，转向扔向了我的脸<br>我感觉到了一丝暧昧的味道，不过此刻 Apple眼中却是很厌恶的样子，恶狠狠地看了我一眼，然后…趴桌子上哭了</p><p>至今我还记得她那噙满泪水的眼眸，看着她弱小的身体随着抽噎颤抖着，我茫然的不知所措，女孩子就是这样很容易哭，我当时只感觉脸上发烫，后背温度上升的厉害<br>看着 Apple的哭着，我不知道怎么去安慰她，窗户上前安慰，说了什么也不记得了</p><p>在那之后，我不再靠近Apple，不再上课时看着她的一举一动而发呆，更不会无聊的把作业本放到她的作业本上，也不会回家时和她一起走在马路上，有过几次相遇，我也只是形同路人的看向她</p><p>时间是无情的毒药，让人无声无息之间就中招了，不过缘分还是像计划好的如约而至</p><p>一别三年后，初三的再次分班，我们还是在一个班上，但是这次却没在同一组， Apple 坐前排的一个角落，而我还是坐在中间第四排</p><p>三年时间，说长不长，说短不短，但足以改变很多东西了，Apple在我的世界已经淡出去很久了，而我好像也因此而硬生生地挤进了她的世界，她和我都变了很多</p><p>再次相见，我们看着对方，我的眼中没有了初时的好奇与狂热， Apple眼中却多了一些好奇和试探</p><p>再次相遇又是一个初秋， Apple穿的衣服我已记不清是什么颜色了</p><p>站在人群中， Apple在我眼中不再如当初般显眼了，相反，趋于平凡。我不由得看向别的女生，仿佛自动略过了她的存在</p><p>不记得 Apple主动挽我的手是在哪一天了，只记得那晚是在开一个晚会，好多人都去同学家里搬电视，我跟他们去的半路上觉得没什么意思，于是，我在半路踌躇着，渐渐远离了人群<br>而那时，Apple突然出现在我的面前，她温柔的对我说了一句:一起走走吧！然后挽住了我的手，我不记得她当时脸上有什么表情，她只是拉着我一起走在了路上，那时我愣了下，点点头，只记得我的心跳的稍快了点</p><p>之后，我们两个走在了路上，地面的影子被学校教室灯光拉的老长，隐隐交错在了一起，但好像又没有，走着走着，持续了一分钟左右</p><p>期间或许是害羞，我们彼此没说一句话，这时，Apple却又遇到了她闺蜜，她闺蜜带着眼镜坏笑的看着我们两个，于是她急忙松开了挽着我的手，对我轻声说了句:回去吧！这样，我们一起回教室了</p><p>那天晚上我第一次失眠了，看着窗外的明月，睁着眼睛过了一夜，那晚的事情不了了之，我们很有默契，谁也没向谁提起过</p><p>好多同学都说我和 Apple有一腿，遗憾的是我们谁也没做出解释，就这样，我和 Apple 的关系却一下子变得很暧昧起来</p><p>最后一次暧昧，那同样是个晚上，不过并没有什么活动，相反的是在上晚自习</p><p>到现在为止我都还记得那时是历史老师坐班，他这个人很有意思，不轻易动怒，很喜欢用些很有意思的方法惩罚犯错的学生</p><p>班里乱成一片，历史老师很直接就点名让班上的猪(当时班里的一个女同学的外号)和 Apple站在讲台上，直到有人自愿替换她们下台</p><p>当时 Apple看着我，好像眼中透露着什么，一副很奇怪的样子，时而脸红，时而跺脚，时而又看向别处，台下的人都看着她们，我也如此，但不同的是我心里直打鼓，到底要不要上去把 Apple换下来呢？我在下面思索了一好会儿</p><p>虽然时间没过两分钟，但在我心里仿佛过了很久很久，我当时真的很想上去把猪换下来，然后靠近Apple和她一起站在讲台上上完那个晚自习</p><p>旁边的同学也在唆使我上去把猪换下来，但当时不知道因为胆怯还是不好意思愣是没上去，结果…一个男同学上去把 Apple换了下来，原因是他喜欢猪，就光明正大地和她站在了讲台上<br>两个人都站在讲台上，时而聊天，时而打闹，有说有笑，无比自然，我看着台上的两人，心底弥漫着奇怪的情绪</p><p>但现在为止我还记得,Apple走下讲台时那幽怨的眼神看向我，哼了一声，回到了她的座位，然后整晚趴在了桌子上。我则是看着书本，心不在焉的过了那个晚自习<br>那晚之后，我们之间那种似有若无的感觉也随之消失了，而她最终也没和我发生过什么</p><p>我在那之后一直想要对 Apple作出一个解释，但遗憾的是，我想了很久，都没想到要说什么</p><p>看向远方的方向，我默默的想起了 Apple ，而如今，我也终于找到了当年没对她说的那句话: 在这个世界上，我虽然不是你想象中的好男人，但在这之后你不会遇到第二个我</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 color=&quot;blue&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;对着远方的你&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; 在这个世界上，我虽然不是你想象中的好男人，但在这之后你不会遇到第二个我，我在心里默念这句话，对着远方的你 &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="情感" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
      <category term="爱情" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="恋爱" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%81%8B%E7%88%B1/"/>
    
      <category term="回忆" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
      <category term="遗憾" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%81%97%E6%86%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>追风男神,嫖断吊</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/06/%E8%BF%BD%E9%A3%8E%E7%94%B7%E7%A5%9E-%E5%AB%96%E6%96%AD%E5%90%8A/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/06/追风男神-嫖断吊/</id>
    <published>2018-04-05T21:55:52.000Z</published>
    <updated>2018-04-19T00:45:43.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong><em>无所谓谁真谁假,我只在乎能否在遇见你,当门前的红灯亮起时,你是否想起了我?</em></strong></p></blockquote><a id="more"></a><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=32548784&auto=0&height=66"></iframe><p>我之所以会变成这样子，是吧？其实是有原因的</p><p>小时候我家在一个小农村，隔壁住着一位有钱人的人家，他家有个乖巧的女儿，叫妮妮，比我大了两岁，她的眼睛很明亮,看起来非常的耀眼，在我的眼里她就是个小天使。我要说的是，我和她之间不得不说的故事</p><p>依稀记得那年，我八岁，她十岁，那天是一个上午，天空晴朗，万里无云，我和她还有村里几个小孩子过家家，我突然之间大叫了一句:妮妮，我喜欢你。她看了看我脸上的期待，高兴的回答:好啊！那声音甜甜的像是糖水一般融化在我心田，如同那在天边的云，久久不肯飘散。我发誓，这是我这辈子听过最好听的声音</p><p>又过了几年，我十二岁，她十四岁，那天下午就我们两个在她家一起看电视，窗外天空飘着几片洁白的云朵，她手误换了个台后，电视上突然放出一个告白的桥段，讲的是年轻男女之间的恋情之类的，那是的我和她很单纯，因为没看过这样新奇的东西所以就津津有味的看完了。</p><p>看完后她看着我，脸红了，我突然心血来潮，就学着电视上男主角的语句和她说:妮妮，我喜欢你。她突然愣住了，窗外的夕阳照射在她的脸上，柔和而美丽，接着她亲了我脸一口，“我也喜欢你”她头低的很低，声音像蚊子一般细小，但我还是听到了，那一瞬间我觉得这是世上最美的时刻</p><p>又过了几年，我上了初中有些懂了男女间那种朦胧的情感时，她早已搬家了，最后一次见她是在一个下午，阳光洒在她绝美的容颜上，发出金色的光泽，看起来就像一副永远定格的画，我们在阳光下拉钩定下了周末一起去玩的约定，可周末到了，我去她家却空空如也，我的内心满是失落,据旁边的邻居讲，她搬到了市里面，我看着她家空荡荡的样子，我叹下了年轻时的第一口气</p><p>多年过去，我再没见过她，期间我也曾对别的女孩子心动过，但很难有当初对妮妮时的那种最初的怦然心动了</p><p>直至前年，我上了一个不算很好的学校，去东莞实习时，那天，天空有种昏暗的黄光照在我脸上，但我出门时突然看到路边一道熟悉的身影，在昏暗的光线中摇曳着迷人的身姿</p><p>时间如水，洗去了她年轻时的羞涩和幼稚，也洗去了我心中的那个她，此前青春靓丽的她已经远去,此刻的她穿着暴露，身材妖娆,眼神有种说不出的魅惑,充满了年轻女性的那种特有的魅力</p><p>“你好，请问你认识xx妮吗？”我过去试着问了下，结果她看着我的眼睛久久不语，之后，慌张的跑着离开了，我直直的站在原地，很久之后才反应过来，这就是当年的妮妮</p><p>我心里很难受，也很失落，不知道要怎么面对的这些事的我突然很沉默，于是第二天我离开了那座让我和妮妮相遇却带给我失望的城市</p><p>去年过年听邻居说妮妮回来找过我，我急冲冲的去了市区，结果只找到一个住着陌生人的小区房，不见妮妮一家人的身影，听那里的人说，前几年他们一家就去了别的省</p><p>我满是失落的回到家中，看着天空越来越多的乌云，仿佛失去了所以的力气，真的很想哭，却又哭不出来，那段时间我心中说不出的难受,感觉有块大石头压在我的胸口上</p><p>我不知道今后再遇到妮妮是会发生什么，甚至都不知道自己还有没有勇气去对她说出那句我喜欢你。</p><p>看着窗外的云，时间仿佛过了很久远，又仿佛从没消逝过，我再次失去了她的消息</p><p>很久很久，都没有了妮妮的消息，也许她找了个好男人嫁了，也许她在某个城市的角落受着不为人知的苦痛</p><p>我抬眼望天，突然发现天空中虽然乌云密布，但有的地方也有光芒射出云层，我若有所思</p><p>有些人有些事，一旦错过就是错过，不再擦肩，也没有了回头，但是我并不伤心，因为<a href=""><strong>这他妈都是我编的</strong></a> !!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;无所谓谁真谁假,我只在乎能否在遇见你,当门前的红灯亮起时,你是否想起了我?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="情感" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
      <category term="爱情" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="恋爱" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%81%8B%E7%88%B1/"/>
    
      <category term="初恋" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%88%9D%E6%81%8B/"/>
    
      <category term="回忆" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
